天涯對芯片評論

搭緊地鐵恕未必轉繁體 睇住先

请求科普:中芯能不能代工海思？

中芯可以代工大部分，中芯现在可以做的是14nm的，而且光刻机数量不够。要想做7nm的芯片，需要购买荷兰的光刻机，本来中芯购买了荷兰最先进的光刻机，都说好2019年交货的，但是因为工厂失火的关系，现在一直都没有给过来。荷兰前断时间在中国闹矛盾，说自己以前“太单纯”。虽然不知道具体情况如何，但是猜测，可能是在光刻机这块受美国的要挟，没有办法卖给中国了。

所以现在华为还是情况不乐观，光刻机这块被卡得有点惨。短期之类，因为还有很多库存，所以短时间可能没有什么问题。但是短时间光刻机这块儿的问题可能还是解决不好。

我觉得台积电这块儿，我们也不用太担心。毕竟台积电还是属于台湾的，荷兰的光刻机也不是属于美国的，不一定就听美国指挥。如果台湾一定要吃里爬外选美国那边站队，我们就立刻武统，毕竟统一台湾也是名正言顺的事。

成立诚20192019-05-20 16:02
我想知道台积电芯片代工厂是建在哪里的？
独行2016 2019-05-20 17:44
评论 成立诚2019：台积电7纳米肯定建在台湾，今年下半年试产5nm也建在台湾，台湾法律要求台湾半导体在大陆建厂必须落后两代，所以台积电南京厂只能用生产14nm芯片，用在手机肯定是不行了。

用5g原來要補個充電寶

本次测试在杭州进行，以合丰村站点为例，平均负载1.4kW，峰值负载2.7kW，交流限功率1.6kW，当模拟加载5G业务时，负载峰值超过限功率点，锂电参与负载供电，达到智能削峰的效果;负载闲时，锂电立刻转均冲，补充电量。华为5G电源可根据站点的用电情况以及外市电容量，实现电池、空调的智能控制，进而达成“不改市电”，减少5G演进的初始投资成本。

媒体文章让人看得云里雾里，铁流总结一下：

1、单站点的功耗相比4G将大幅增长，同时大量的末梢站点将会被部署，整个网络的功耗将成倍增长。

2、5G基站功耗大幅增加，存量基站的开关电源、蓄电池、空调等需扩容改造，而市电扩容成本高、周期长，将严重影响5G部署进度且大幅增加投资。

3、在5G大功率AAU拉远供电场景中，线缆压降过大会导致线缆损耗过大，甚至部分远端电压低于设备工作电压，导致AAU无法工作。

4、华为“不改市电、不动配电”的方案其实就是额外加一个“充电宝”，当模拟加载5G业务时，负载峰值超过限功率点，锂电参与负载供电，达到智能削峰的效果；负载闲时，锂电立刻转均冲，补充电量。

不过，这种做法在节能降耗上是非常值得商榷的。

因为“充电宝”在运行过程中，要反复涉及电能——化学能——电能的转化，而每一次能量转化，都会浪费掉很多能量。

因此，这种做法不仅无助于降低电费，反而会因为把系统搞得更复杂，增加电费！

华为“充电宝”解决方案真正的好处是“不改市电、不动配电”，这样降低了早期建设的电网改造成本。不过，这种做法会增加电池成本，估计华为可以卖一波电池了。

笑鳩死
咩武統
有無望自己d軍隊幾多年無打過仗

台積電是台灣的？
台積電是美國的喎

你知唔知連登有自己繁簡轉換功能

請求科普:中芯能不能代工海思？

中芯可以代工大部分，中芯現在可以做的是14nm的，而且光刻機數量不夠。要想做7nm的芯片，需要購買荷蘭的光刻機，本來中芯購買了荷蘭最先進的光刻機，都說好2019年交貨的，但是因為工廠失火的關係，現在一直都沒有給過來。荷蘭前斷時間在中國鬧矛盾，說自己以前「太單純」。雖然不知道具體情況如何，但是猜測，可能是在光刻機這塊受美國的要挾，沒有辦法賣給中國了。

所以現在華為還是情況不樂觀，光刻機這塊被卡得有點慘。短期之類，因為還有很多庫存，所以短時間可能沒有什麼問題。但是短時間光刻機這塊兒的問題可能還是解決不好。

我覺得台積電這塊兒，我們也不用太擔心。畢竟台積電還是屬於台灣的，荷蘭的光刻機也不是屬於美國的，不一定就聽美國指揮。如果台灣一定要吃里爬外選美國那邊站隊，我們就立刻武統，畢竟統一台灣也是名正言順的事。

成立誠20192019-05-20 16:02
我想知道台積電芯片代工廠是建在哪裡的？
獨行2016 2019-05-20 17:44
評論 成立誠2019：台積電7納米肯定建在台灣，今年下半年試產5nm也建在台灣，台灣法律要求台灣半導體在大陸建廠必須落後兩代，所以台積電南京廠只能用生產14nm芯片，用在手機肯定是不行了。

本次測試在杭州進行，以合豐村站點為例，平均負載1.4kW，峰值負載2.7kW，交流限功率1.6kW，當模擬加載5G業務時，負載峰值超過限功率點，鋰電參與負載供電，達到智能削峰的效果;負載閒時，鋰電立刻轉均衝，補充電量。華為5G電源可根據站點的用電情況以及外市電容量，實現電池、空調的智能控制，進而達成「不改市電」，減少5G演進的初始投資成本。

媒體文章讓人看得雲里霧裡，鐵流總結一下：

1、單站點的功耗相比4G將大幅增長，同時大量的末梢站點將會被部署，整個網絡的功耗將成倍增長。

2、5G基站功耗大幅增加，存量基站的開關電源、蓄電池、空調等需擴容改造，而市電擴容成本高、週期長，將嚴重影響5G部署進度且大幅增加投資。

3、在5G大功率AAU拉遠供電場景中，線纜壓降過大會導致線纜損耗過大，甚至部分遠端電壓低於設備工作電壓，導致AAU無法工作。

4、華為「不改市電、不動配電」的方案其實就是額外加一個「充電寶」，當模擬加載5G業務時，負載峰值超過限功率點，鋰電參與負載供電，達到智能削峰的效果；負載閒時，鋰電立刻轉均衝，補充電量。

不過，這種做法在節能降耗上是非常值得商榷的。

因為「充電寶」在運行過程中，要反復涉及電能——化學能——電能的轉化，而每一次能量轉化，都會浪費掉很多能量。

因此，這種做法不僅無助於降低電費，反而會因為把系統搞得更複雜，增加電費！

華為「充電寶」解決方案真正的好處是「不改市電、不動配電」，這樣降低了早期建設的電網改造成本。不過，這種做法會增加電池成本，估計華為可以賣一波電池了。

武統？

搞咁多嘢
不如好似漢芯一號造假

唔好意思 師兄 新手唔知

呢個天涯POST算係咁所以先轉過黎 四成係討論實在科技 六成係飛機文
唔計三毛都算係高質POST

中芯可以代工到，個股價就唔洗咁低殘啦，就算光刻機俾左中芯，佢都未識用

中芯好似岩岩先量產到14nm

慢台積電起碼兩代